老人有一股極強的認命主義

作者：蕭邦仲

在大部份情況下，
年輕人跟老人之所以在政治上無法溝通，
那是因為年輕人習慣使用對錯的邏輯去恆量事物。
而對於部份老人來說，
對錯和邏輯與否只是次要的哲學問題，
只在於你有沒有權力對事實進行操弄。
因此在他們眼中，
無權的反抗者犯錯時，會被視為人人得以誅之﹔
做了對的事，更是僭越當權者，視為大逆不道。
而當權者做對的事，則是主子的領導英明﹔
犯錯時，就會說天下的烏鴉一樣黑，
沒有誰比誰高尚。

當你了解到他們看待事物的角度，
就會明白在他們眼中，政治比起社會問題，
它更像被歸類為一種天災。
天災是自然現象，凡人無法避免，
只能選擇咬緊牙關承受，
或搾取資源逃離到第二個地方，
而任何想要對抗大自然的人，
都是有原罪的蠢材。
那麼，老人又怎麼會跟他眼中的蠢材討論問題？

秋月信彥:
佢地太睇小大自然, 先會覺得呢D係天災

Sian Lo Lung:
以前小學ETV總會有講阿基米德的故事，我記得以前某套用一式一樣人物講不同歷史故事和科學知識甚至太空和未來的動畫，也是有講阿基米德，因為這些都是不時loop的，應該有中年人或年輕老年人敬仰的對象是阿基米德吧。

英文維基百科有記載希臘人重複他阿基米德太陽光速燒船戰實驗是成功的。

Kevin Ho:
阿基米德最後俾人殺咗

殺咗佢嗰個兵甚至唔知道佢就係大人物阿基米德

Sian Lo Lung:
佢地唔理解，因為阿基米德用嘅係果個時代普遍唔視為方法嘅方法。

Sian Lo Lung:
至少阿基米德做嘅係可行而且真實。好似好多國家扭轉局勢最後成為日後嘅帝國一樣，阿基米德提嘅支點，同架空歷史上所講嘅觀念──分歧點 point of divergence ，有共同之處。

其實中共自己咪又係逆轉勝得嚟。中共自己都歌頌英雄史觀。

我想東西很直接，例如如果 Donald Trump 是支點，為甚麼不直接影響他？例如如果主宰世界的是美國，為何不直接影響美國人？尤其現在網路發達，這是每一個能上網的香港人和台灣人都能做的。

Lokting Tse:
雖然你可能覺得一百個like既輕重好低
但呢一次我覺得like左你個post唔可能代表到我既認同我先係度留言
我只係想同你講唔好睇輕你已經成為公眾人物(可能你仲不自覺)既言詞
係like/表情既比例入面 0.1~3%既人 真係由感受到認同你既說話
0.1~3%唔係少架你諗真D

Sian Lo Lung:
但佢應該真係講出咗某啲老人嘅諗法，至於有幾多老人就唔知啦。例如黃秋生支持黃絲、支持咩高牆雞蛋，但又好奇怪講咩香港會被中國融咗係命、整定之類，好強好奇怪嘅無力論。我家人都係咁，要我講返轉頭先好少少。

Sian Lo Lung:
其實我講嘅同命運冇衝突。各種事情都有佢嘅原理，就好似電視壞咗，未必冇得整，只係自己唔識整啫，又或者只係某度或個插蘇鬆咗，只係自己預先認為冇得整，放棄咗整，唔係命運整定冇，而係你主動放棄命運俾你嘅機會。

Vincent Koo: 是非但憑實力

Cheong Iat Keong: 公道不在人心

Sian Lo Lung: 是和非是長遠的好和壞。
就算美國會扭曲正義符應自己，也從不否定正義。
雖然正義需要實力，但沒有正義的實力，最終也是無用。

就算中共也好，也從未開口否定正義，他們內心怎樣看是非或公道是另一回事，但至少是非不是完全沒有力量，就算中共也不能完全無視或忽視。

用 windows 既人有一種強烈既認命主義